香港創建及工程人員總會 (建築、工程、測量界)街站

工程界因為白色恐怖﹐冇人夠膽起工會
但係一個新總會其實係一個月前成立咗

雖然建造業太多工種﹐
大家既訴求可以好唔同
但為咗集結咗依個界別既力量
籌委們想起一個總會聚集到同路人先﹐

然後大家就可以按自己行業開番分工會﹐
團結自己同一業界既力量。

為聲援醫護行業﹐
我地都會現場宣傳抗疫資訊
同派發白絲帶俾大家
有興趣幫工會一臂之力既都可以即場同籌委們傾傾計﹐了解工會多啲

創建工程總會街站暨撐醫護白絲帶行動🎗

首日街站詳情如下：
日期：2020年1月30日 (星期四)
時間：下午1時至7時
地點：鰂魚涌站A出口

**各位準會員請配戴口罩，
注意個人衛生。

各位有興趣加入工會人仕，
只要提供以下文件及現金，
便可即時入會。
另外，籌委同義工
亦非常樂意解答大家問題。

所需文件：
1. 身份證明
- 身份證

2. 工作證明 / 學生證明
- 職員證、聘用合約、糧單；或
- 列明建築及工程相關科目
為主修科目的Transcript /
E-Student截圖

3. $100入會費及$400 / 800年費
- 現時處於下半年度，
理應只需要$400元正。
但籌委們一致決定，
只要繳付$800元正，
會藉有效日期會
由2020年3月31日
延至2021年3月31日。

#standwithmedic #whiteribbon
#與醫護同行 #白絲帶

#創建工程總會 #HKCEU
————————————————
Telegram Channel：

Facebook：

Instagram：

Online application form：

推呀

支援醫護

工程狗係你出動嘅時候

推

召集工程狗

做完運動再推

Building Service WS/AI/Inspector受唔受

受，在職工程相關就得

想想問問年費成400蚊一年好似貴左少少？

聽日見

Push

800舊好貴，入完有咩用? 立法會投到工程界別?

$800

正式會員一年係800先啱

**copy from tg channel**
Q:點解你地工會年費收成800蚊一年咁貴﹐你地係咪食人血饅頭
A: 因為新成立既工會﹐好多硬件設備野都要設置﹐而且根據之前既問卷調查﹐比較多人希望成為獨立工會。但係我地籌委會成員全部都係素人﹐冇任何金主/大額捐贈﹐所以好需要大家既年費做資金﹐若果之後資金充裕﹐理事會係可以減免某一年既會員費。
另外﹐工會都需要一筆款項去支援一啲因為工業/政治問題而有需要既會員﹐而且未來若果有任何工業行動﹐所需既款項其實都唔細﹐最後我地亦參考咗其他國家工會﹐
如韓國工會為10USD/month﹐澳洲工會10AUD/week為指標﹐最後選擇咗依個數目。

我就係覺得呢個工會太雜所以未入
可唔可以搞d細既分會

利申:HKIA

800 真係貴左d
180 都叫可接受
工程雜工800 蚊係一日人工

咁多獨立工會你想做撚死人咩
行政費都貴到仆街

工程本身藍到仆街，你唔集合可能一個工會都做唔到

唔係獨立，而係入面應該盡快有分會
搵番相應工種既人負責
唔係你都唔知咩人代表緊你，入黎做咩?
小小意見，身邊好多人有同樣諗法

你身邊如果多同工種嘅，倒不如試吓自己組一個，問呢個工會應該都樂意教你點開

幫你

明白啊，但事實上係冇人夠膽落名，事實上我哋都係啱啱好夠人落名，但義工就有唔少
我哋其中一個目標，就係希望大家入咗嚟之後，互相識到同業同路人，儲夠人就可以開分工會

$800
搶錢

推啊啊啊啊啊

推2

推3

g持醫護

光復香港

時代革命

屌硬上

工程撚加入啊

推佢老母

呢個總會係咪同功能組別投票又唔同？

幾時再有？聽日黎唔到

推到樓豬答

知道大家有好多疑問，我係依度統一回大家

1.點解搞工會
搞工會，最主要嘅用途係團結自己業界嘅力量，其他行業都有細工會，唯獨我哋依家行只有總會，就係因為冇人夠膽出黎，大家都非常驚白色恐怖，所以希望用總會嘅力量，團結左一堆同路人先，工會只係一個平台，比大家可以發聲同互相幫助，大家肯出錢出力嘅話，最後啲會費都係用係自己度。
2.會費問題
會費嘅用途包括日常營運開支、auditing 、搞活動、法律開支（如有需要）、支援基金（佔一半）
我哋係獨立工會，經濟上同行政人力上冇任何政黨包括括職工盟幫助，一切既然都要由頭開始
另外，其實其他國家嘅會費都係年薪嘅1%左右，如果唔係工業基金根本冇可能支撐到

3.功能組別
工程界，建測規園界嘅功能組別，只有相關學會嘅成員先可以投到，加入工會唔會有票

如果有其他問題，歡迎係Telegram公海問

瞓前一推

推撚爆你

光

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

推

復

香

港

時

［核彈級］香港金總公開信譴責無良僱主

代

革

命

HKIA 2400
仲撚貴

800入會

Professional institute點同

有幾professional ah
HKIA垃撚圾

DKLM

1月都未放會費

垃圾學會

工作證明 卡片得唔得？

pish

有寫你職位就可以

辛苦晒巴打
一個工會真係唔簡單

借一借位

//

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

聽日元朗

一 定 到 ！

順手睇下自己有冇中

［緊急］選民住址核查既回覆期限 1月31日截止 查中你你又唔回 就會取消投票資格